[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] What was the first British colony in North America?]
[ANS] Jamestown
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Jamestown was funded by this economic model.]
[ANS] Joint-Stock
[ANS] Joint-Stock Companies
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In this economic model, a private group of investors pooled money together & shared financial risks.]
[ANS] Joint-Stock
[ANS] Joint-Stock Companies
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The cultivation of this crop saved Jamestown from being a financial disaster.]
[ANS] Tobacco
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] These people signed work contracts to gain free passage to the Americas.]
[ANS] Indentured Servants
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This event caused elite planters to switch from indentured servants to African slaves.]
[ANS] Bacon's Rebellion
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] New England colonies served as a haven for \_\_\_\_\_ settlers who were unhappy with the Church of England.]
[ANS] Puritan
[ANS] Protestant
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This lucrative crop replaced tobacco in colonies towards the South/equator.]
[ANS] Sugarcane
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] To combat the growing population of blacks, elite planters passed:]
[ANS] Slave Codes
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Another term for property, usually used to refer to slaves.]
[ANS] Chattel
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This region of British colonies developed an export-based economy due to abundant rivers & streams.]
[ANS] Middle
[ANS] Middle Colonies
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This British NA colony promised religion freedom for all, was founded by a Quaker, and usually negotiated with natives for land.]
[ANS] Pennsylvania
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Name one significant example of democracy in the early Middle & New England colonies.]
[ANS] House of Burgesses
[ANS] Mayflower Compact
[END]
-------------------
