[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In Europe during the 1600s and 1700s, rational thinking was emphasized over tradition, a change called
[ANS] The Enlightenment
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During the Enlightenment, John Locke spread the idea of
[ANS] Natural Rights
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This idea stated that the government existed to protect the people's rights & that the power to govern was in the hands of the people.
[ANS] Social Contract
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This term refers to the religious revival in the colonies during & after the Enlightenment.
[ANS] The Great Awakening
[ANS] First Great Awakening
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This preacher is well-known for "Sinners in the Hands of an Angry God."
[ANS] Jonathan Edwards
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] George Whitefield & Jonathan Edwards were two members of the:
[ANS] New Light
[ANS] New Light Clergy
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In terms of politics, New Light preachers emphasized \_\_\_\_\_ in the Bible.
[ANS] Democracy
[ANS] Democratic Tendencies
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This term refers to how the colonists became more "English"-like.
[ANS] Anglicanization
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This term refers to the policy of seizing sailors & forcing them to work in the navy.
[ANS] Impressment
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] One major conflict between the colonists & Britain during King George's War was because of
[ANS] Impressment
[END]
-------------------
