[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Under George Washington, the precedent of a \_\_\_\_\_ of secretaries of departments was established.]
[ANS] Cabinet
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] \_\_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_, Washington's Secretary of Treasury, established the first National Bank.]
[ANS] Alexander Hamilton
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The National Bank was contested by (large/small/high debt/little debt) states.]
[ANS] Little Debt
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Hamilton justified the creation of the Bank by the \_\_\_\_\_\_ clause.]
[ANS] Elastic
[ANS] Necessary & Proper
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Washington decided to (support/stay neutral/oppose) the French Revolution.]
[ANS] Stay Neutral
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Due to British impressment of sailors, Washington sent his chief justice to Britain, negotiating this treaty.]
[ANS] Jay's Treaty
[ANS] Jay
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Under Washington, this treaty allowed the US to use the port of New Orleans.]
[ANS] Pinckney
[ANS] Pinckney Treaty
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In the aftermath of this battle, Indians surrended all land in the Ohio River Valley to the US.]
[ANS] Fallen Timbers
[ANS] Battle of Fallen Timbers
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The success in dealing with this incident proved the effectiveness of the Constitution.]
[ANS] Whiskey Rebellion
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In the first two-party system in the US, the two parties were the \_\_\_\_\_\_ and the \_\_\_ - \_\_\_\_\_.]
[ANS] Federalists, Demo-Reps
[ANS] Federalists, Democratic Republicans
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Who led the earliest Federalist party?]
[ANS] Hamilton
[ANS] Alexander Hamilton
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Who led the earliest Demo-Rep party?]
[ANS] Jefferson
[ANS] Thomas Jefferson
[ANS] Madison
[ANS] James Madison
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The (Feds/Demo-Reps) supported a strong central government.]
[ANS] Feds
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The (Feds/Demo-Reps) favored the interests of the rich.]
[ANS] Feds
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The (Feds/Demo-Reps) supported strate government rights.]
[ANS] Demo-Reps
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The (Feds/Demo-Reps) favored the interests of yeomen farmers.]
[ANS] Demo-Reps
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Washington's Farewell Address covered all of the following topics EXCEPT (sectionalism/expansion/foreign policy/political parties).]
[ANS] Expansion
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] When John Adams sent diplomats to France to stop the seizings of ships, French diplomats demanded a bribe, leading to this incident.]
[ANS] XYZ Affair
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Adams pushed for this piece of legislation, which made it illegal to criticize the government and allowed deportation of immigrants.]
[ANS] Alien & Sedition Acts
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] As a result of the Alien & Sedition Acts, these "resolutions" were issued.]
[ANS] Virginia & Kentucky
[ANS] Virginia & Kentucky Resolutions
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Virginia & Kentucky Resolutions foreshadowed this crisis that would occur later on.]
[ANS] Nullification
[ANS] Nullification Crisis
[END]
-------------------
