[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This refers to Parliament's indifferent behavior to the colonies prior to the French & Indian War.]
[ANS] Salutary Neglect
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] What event directly led to the end of salutary neglect?]
[ANS] French & Indian War
[ANS] Seven Years' War
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This act kept British soldiers stationed in the colonies, and made the colonists feed & house them.]
[ANS] Quartering Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] To regain control of the colonies, the British prime minster suggested a three-part plan; who was he?]
[ANS] George Grenville
[ANS] Grenville
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Which tax act came significantly after the others? (Sugar Act/Tea Act/Stamp Act)]
[ANS] Tea Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This act prevented colonists from making the money to pay the various tax acts.]
[ANS] Currency Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The argument of no "\_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_" was based on the lack of colonists in Parliament.]
[ANS] Taxation Without Representation
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Britain responded to "no taxation without representation" by saying the colonists were \_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_\_.]
[ANS] Virtually Represented
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Colonial groups were organized to protest the various tax acts (mainly Stamp Act); name one.]
[ANS] Sons of Liberty
[ANS] Daughters of Liberty
[ANS] Stamp Act Congress
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During the Stamp Act Congress, colonists wanted (revolution/repeal of Stamp Act/nullification of Stamp Act).]
[ANS] Repeal of Stamp Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] When Parliament repealed the Stamp Act & Sugar Act in 1766, they also passed this act to assert dominance.]
[ANS] Declaratory Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Boston Tea Party led to the passage of these acts:]
[ANS] Coercive Acts
[ANS] Intolerable Acts
[END]
-------------------
