[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The first "Constitution" of the US were the:]
[ANS] Articles of Confederation
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Articles of Confederation invested most power in this branch.]
[ANS] Legislative
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] True/False; the Articles of Confederation appointed a Supreme Court.]
[ANS] False
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] To change the Articles of Confederation, \_/13 states needed to approve.]
[ANS] 9
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] How many votes did each state get under the Articles of Confederation? (0/1/Based on Population/Based on Size)]
[ANS] 1
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This was the most important (perhaps only) accomplishment under the Articles of Confederation.]
[ANS] Northwest Ordinance
[ANS] Northwest Ordinance of 1787
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This law passed under the Articles of Confederation provided a statehood process for the Northwest states.]
[ANS] Northwest Ordinance
[ANS] Northwest Ordinance of 1787
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This event exposed the weaknesses of the Articles of Confederation.]
[ANS] Shay's Rebellion
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Shay's Rebellion exposed the weaknesses in the:]
[ANS] Articles
[ANS] Articles of Confederation
[END]
-------------------
