[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Virginia & New Jersey Plans referred to the debate on (representation/slavery/federal power).
[ANS] Representation
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Under the (Virginia/New Jersey) Plan, each state got a single vote.
[ANS] New Jersey
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Under the (Virginia/New Jersey) Plan, states got votes based on population.
[ANS] Virginia
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Three-Fifths Compromise referred to the debate on (representation/slavery/federal power).
[ANS] Slavery
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Constitution (advocated for/didn't mention/delayed/opposed) the status of slavery.
[ANS] Delayed
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Bill of Rights appeased the (Federalists/Anti-Feds).
[ANS] Federalists
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Anti-Federalists claimed the Constitution gave the fed. gov. (too much/too little) power.
[ANS] Too Much
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Which of the following people would NOT support the Constitution? (Alexander Hamilton/James Madison/John Jay/Patrick Henry)
[ANS] Patrick Henry
[END]
-------------------
