[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The period before the Civil War in 1861 is referred to as the:
[ANS] Antebellum Period
[ANS] Antebellum
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This reform movement focused on the banning of alcohol.
[ANS] Temperance
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Dorothea Dix was a leader in this reform movement.
[ANS] Asylums
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Horace Mann & McGuffey were leaders in this reform movement.
[ANS] Education
[ANS] Public Education
[ANS] Public School
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The idealized view of women as moral leaders in the home was known as the:
[ANS] Cult of Domesticity
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This convention in 1848 was the first womens' rights conventions in the US.
[ANS] Seneca Falls
[ANS] Seneca Falls Convention
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Elizabeth Stanton & Susan B. Anthony were champions in this reform movement.
[ANS] Women's rights
[ANS] Women's suffrage
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] William Lloyd Garrison & Frederick Douglass were examples of \_\_\_\_\_ abolitionists.
[ANS] Radical
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Those who supported gradual abolition rather than immediate emancipation were probably \_\_\_\_\_ abolitionists.
[ANS] Moderate
[END]
-------------------
