[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Federalists lost popularity in the Election of 1800 due to the:]
[ANS] Alien & Sedition Acts
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During the Election of 1800, this party leaned more towards Great Britain.]
[ANS] Federalist
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During the Election of 1800, this party leaned more towards France.]
[ANS] Demo-Rep
[ANS] Democratic-Republican
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Who won the Election of 1800?]
[ANS] Thomas Jefferson
[ANS] Jefferson
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Thomas Jefferson supported this political party.]
[ANS] Demo-Rep
[ANS] Democratic-Republican
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During the early 1800s, (Northerners/Southerners) supported higher tariffs.]
[ANS] Northerners
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During the early 1800s, (Northerners/Southerners) supported lower tariffs.]
[ANS] Southerners
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Power between two political parties was transferred peacefully in this event, a rare occurrence at the time.]
[ANS] Revolution of 1800
[ANS] Election of 1800
[ANS] Jefferson's Election
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Which of the following was not one of Jefferson's actions as president? (Reducing military/Higher taxes for war/Eliminating federal jobs/Lowering national debt)]
[ANS] Higher taxes for war
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This is considered the most significant event during Jefferson's administration.]
[ANS] Louisiana Purchase
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Jefferson was conflicted about the \_\_\_\_ as it violated his Demo-Rep ideals.]
[ANS] Louisiana Purchase
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This important location was the main American goal in the negotiations that led to the Louisiana Purchase.]
[ANS] New Orleans
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This chief justice strongly increased the power of the Supreme Court & federal government.]
[ANS] John Marshall
[ANS] Marshall
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This court case established the policy of judicial review.]
[ANS] Marbury v. Madison
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This law was the main point in the court ruling that led to the establishment of judicial review.]
[ANS] Judiciary Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This court case ruled that federal laws trump state laws in the event of contradiction.]
[ANS] McCulloch v. Maryland
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Marbury v. Madison was important for establishing:]
[ANS] Judicial Review
[END]
-------------------
