[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The period after Monroe's election where the Demo-Reps were almost unchallenged is called:
[ANS] Era of Good Feelings
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During the Era of Good Feelings, this party declined & failed to remain a national party.
[ANS] Federalist
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] What was not a goal in Henry Clay's American System? (Protective tariffs/National Bank/Internal Improvements/Foreign Neutrality)
[ANS] Foreign Neutrality
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This plan during Monroe's presidency aimed to advance national economic growth via protective tariffs, a national bank, and internal improvements.
[ANS] Henry Clay's American System
[ANS] American System
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Of the three goals outlined in Clay's American System, which was vetoed by both Madison & Monroe?
[ANS] Internal Improvements
[ANS] Roads
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This panic occurred after the Second National Bank tightened credit to attempt to control inflation.
[ANS] Panic of 1819
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Which region was hit hardest by the Panic of 1819? (North/South/East/West)
[ANS] West
[ANS] The West
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This party rapidly declined due to seeming out of touch, ceasing to be significant around the early 1800s.
[ANS] Federalist
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During the Era of Good Feelings, this party experienced significant internal strain.
[ANS] Demo-Rep
[ANS] Democratic-Republicans
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This state's bid for statehood in the early 1800s led to the first of several compromises on slavery.
[ANS] Missouri
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Shortly before the Missouri Compromise, this ignited the debate of Missouri's status as a free/slave state.
[ANS] Tallmadge Amendment
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Henry Clay proposed this to solve thie issue of Missouri's addition to the Union.
[ANS] Missouri Compromise
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This law passed in the 1810s-1830s set a nothern boundary line for slavery.
[ANS] Missouri Compromise
[END]
-------------------
