[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Jefferson's foreign policy was one of:
[ANS] Neutrality
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This conflict dominated European politics during Jefferson's Presidency.
[ANS] Napoleonic Wars
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During the Napoleonic Wars, this regular British & French action outraged Americans.
[ANS] Impressment
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Jefferson's alternative to war with Britain due to impressment was this:
[ANS] Embargo Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Which best describes the success of the Embargo Act? (Worked well/No effect/Hurt the US/Rejected by Congress)
[ANS] Hurt the US
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Which best describes Madison's foreign policy? (Remained neutral/Unwillingly declared war/Willingly declared war/Ignored the issue)
[ANS] Unwillingly Declared War
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This successor to the Embargo Act re-enabled trade with European nations respecting neutrality.
[ANS] Nonintercourse Act
[ANS] Nonintercourse Act of 1809
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Madison passed this bill that embargoed either Britain or France if the other respected American neutrality.
[ANS] Macon's Bill
[ANS] Macon's Bill No. 2
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Apart from British impressment, conflicts with Britain on \_\_\_\_\_ led to the War of 1812.
[ANS] the frontier
[ANS] the western frontier
[ANS] the west
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Of the two belligerents in the Napoleonic Wars, this side was more hated by the Americans.
[ANS] Britain
[ANS] British
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Democratic-Republicans, mainly from frontier states, who supported the War of 1812 were known as:
[ANS] War Hawks
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This group of people strongly opposed the War of 1812. (Either a region or party is fine.)
[ANS] New England
[ANS] Federalist
[ANS] Quid
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Quids (supported/opposed/didn't care about) the War of 1812.
[ANS] opposed
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Treaty of Ghent resolved this conflict.
[ANS] War of 1812
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The War of 1812 was ended by this treaty:
[ANS] The Treaty of Ghent
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The outcome of the War of 1812 for the Americans was a: (victory/stalemate/loss)
[ANS] stalemate
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This local event regarding the War of 1812 was significant in the decline of the Federalists.
[ANS] Hartford Convention
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Despite it being a stalemate, the War of 1812 led to increased \_\_\_\_ in the US.
[ANS] nationalism
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Which best describes Monroe's foreign policy? (Nationalistic/Neutrality/Declaring Wars/Allying with France)
[ANS] Nationalistic
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] What did the Rush-Bagot Treaty under Monroe settle?
[ANS] Canadian Border
[ANS] US Northern Border
[ANS] US-Canada Border
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Monroe sent Andrew Jackson to conquer this territory in the Americas.
[ANS] Florida
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In the Adams-Onis Treaty, Spain handed over \_\_\_\_\_ and possessions in the Oregon territory to the US.
[ANS] Florida
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This "statement" issued in the early 1800s declared that the US would handle all affairs in the Americas and told Europe to stay out.
[ANS] Monroe Doctrine
[END]
-------------------
