[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Andrew Jackson won the popular vote but lost to John Quincy Adams in the Election of 1824. Adams won via what angry Jackson supporters called the:]
[ANS] Corrupt Bargain
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During Quincy Adam's presidency, the highly controversial \_\_\_\_\_\_ passed, alienating Southern planters.]
[ANS] Tariff of 1828
[ANS] Tariff of Abominations
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In the Revolution of 1828, this president won a landslide victory.]
[ANS] Andrew Jackson
[ANS] Jackson
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Andrew Jackson campaigned as a representative of the:]
[ANS] Common Man
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Jackson interpreted the Constitution narrowly and used this Presidential power significantly.]
[ANS] Veto
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] What best describes President Jackson's policy towards natives? (Diplomacy/Neutrality/Expulsion/War)]
[ANS] Expulsion
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Jackson forced the relocation of natives through this law:]
[ANS] Indian Removal Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This court case ruled that the Cherokee nation was not subject to Georgia law, but was ultimately unenforced.]
[ANS] Worcester v. Georgia
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] After Jackson left office, 15k+ Cherokees were forced to relocate through the:]
[ANS] Trail of Tears
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The nullification crisis in the 1820s-1830s were originally caused by:]
[ANS] The Tariff of 1828
[ANS] The Tariff of Abominations
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Nullification theory was first advanced by this person, who was also Jackson's early VP.]
[ANS] Calhoun
[ANS] John C. Calhoun
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This theory says that states had the right to decide whether federal law was constitutional or not and whether to obey it.]
[ANS] Nullification
[ANS] Nullification Theory
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Jackson responded to the Nullification Crisis by persuading Congress to pass the:]
[ANS] Force Bill
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Jackson (supported/was neutral on/opposed) the anti-slavery movement.]
[ANS] opposed
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Jackson (supported/was neutral on/opposed) the National Bank.]
[ANS] opposed
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Jackson vetoed the recharter of this institution, which was a major issue in the following election.]
[ANS] National Bank
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In the two-party system after the Era of Good Feelings, supporters of Jackson were called:]
[ANS] Democrats
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In the two-party system after the Era of Good Feelings, supporters of Henry Clay were called:]
[ANS] Whigs
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Democrats who supported Jackson were most similar to this older party.]
[ANS] Democratic-Republicans
[ANS] Demo-Reps
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Whigs who supported Clay were most similar to this older party.]
[ANS] Federalists
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In this executive order, Jackson forced the purchase of federal lands to be made with gold & silver.]
[ANS] Specie Circular
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Jackson's feud & ending of the National Bank led to this economic event.]
[ANS] Panic of 1837
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This President favored Democrats despite having been elected under a Whig platform, leading to many clashes during the 1840s.]
[ANS] John Tyler
[ANS] Tyler
[END]
-------------------
