[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This phrase referred to the belief that the US was destined by God to extend from coast to coast.]
[ANS] Manifest Destiny
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Opponents of Manifest Destiny mainly believed that it was secretly meant to expand \_\_\_\_\_.]
[ANS] Slavery
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Tensions between Texas & American settlers rose in the 1830s due to two reasons, name one **system** the two disagreed on:]
[ANS] Slavery
[ANS] Religion
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Who led the Americans in the Texan revolt?]
[ANS] Sam Houston
[ANS] Houston
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Of these three presidents, which pushed for the annexation of Texas? (Jackson/Buren/Tyler)]
[ANS] Tyler
[ANS] John Tyler
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This treaty set the disputed Maine-Canada border in the 1840s.]
[ANS] Webster-Ashburton Treaty
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Webster-Ashburton Treaty resolved the northern border of this state.]
[ANS] Maine
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This disputed region was claimed by the British due to the Hudson Bay Company.]
[ANS] Oregon
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Texas's annexation temporarily "split" this political party in the 1840s.]
[ANS] Democratic
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Who was the Democratic candidate in the election of 1844?]
[ANS] James K Polk
[ANS] Polk
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Democratic slogan "Fifty-Four or Fight" in the 1800s referred to this disputed territory.]
[ANS] Oregon
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Who was the Whig nominee in the election of 1844?]
[ANS] Henry Clay
[ANS] Clay
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The region between the Mississippi Valley & the Pacific Coast was known as:]
[ANS] Great American Desert
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The first non-native settlers in the Far West, known as \_\_\_\_ \_\_\_, opened up the territory and acted as trail guides.]
[ANS] Mountain Men
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This event convinced John Tyler to push the annexation of Texas through Congress.]
[ANS] Polk's Election
[ANS] Polk's Victory
[ANS] Election of 1844
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This event in the 1840s triggered mass settlement in California.]
[ANS] California Gold Rush
[ANS] Gold Rush
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] On the frontier, small families moved onto parcels of lands called:]
[ANS] Homestands
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During the 1800s, the US sent Matthew C. Perry to establish trading with:]
[ANS] Asia
[ANS] Japan
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During the 1800s, the US sent this official to Asia to sign a trading agreement with Japan.]
[ANS] Matthew C. Perry
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This treaty with Japan in the mid-1800s led to a trade agreement between the US & Asia.]
[ANS] Kanawaga
[ANS] Kanawaga Treaty
[END]
-------------------
