[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Many southerners in the mid-1800s resented this law as it banned slavery from most western territory.]
[ANS] MO Compromise
[ANS] Missouri Compromise
[ANS] Compromise of 1820
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This refers to a secret agreement between the US & Spain to buy Cuba, that was dropped after it was leaked to the press.]
[ANS] Ostend Manifesto
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This event occurred when a small force of mostly Southerners seized Nicaragua (without government support).]
[ANS] Walker Expedition
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This treaty in 1850 stated that neither the US nor Britain would attempt to build a canal in Central America.]
[ANS] Clayton-Bulwer Treaty
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This purchase from Mexico in the mid-1800s granted land that was good for building a railroad.]
[ANS] Gadsden Purchase
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] What political party supported the Wilmot Proviso?]
[ANS] Free-Soil
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This party supported homesteads & internal improvements in the west.]
[ANS] Free-Soil
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This policy made the status of slavery in a state decided by a vote of the people, and gained considerable support.]
[ANS] Popular Sovereignty
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This Democratic candidate in the Election of 1848 is considered the "father of popular sovereignty."]
[ANS] Lewis Cass
[ANS] Cass
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This Whig candidate in the Election of 1848 was neutral on the issue of slavery.]
[ANS] Zachary Taylor
[ANS] Taylor
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Free-Soil Party nominated this person for the Election of 1848.]
[ANS] Buren
[ANS] Martin Van Buren
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This event led to the passage of the Compromise of 1850.]
[ANS] California
[ANS] California Admission
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Compromise of 1850 admitted California as a (free/slave/popular sovereignty) state:]
[ANS] Free
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Compromise of 1850 created Utah & NM as (free/slave/popular sovereignty) states:]
[ANS] Popular Sovereignty
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Compromise of 1850 (allowed/postponed/banned) the slave trade in DC.]
[ANS] Banned
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This part of the Compromise of 1850 perhaps caused the most controversy:]
[ANS] Stricter Fugitive Slave Act
[ANS] Fugitive Slave Act
[END]
-------------------
