[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Who (person OR party) won the Election of 1852?
[ANS] Franklin Pierce
[ANS] Democrat
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Election of 1852 spelled the end for the:
[ANS] Whigs
[ANS] Whig Party
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This act divided the Nebraska Territory into ??? and ???, subjecting both to popular sovereignty.
[ANS] Kansas-Nebraska Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Both territories in the Kansas & Nebraska Act were above the \_\_\_\_\_\_\_\_\_, angering Northern Democrats.
[ANS] MO Compromise Line
[ANS] Missouri Compromise Line
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Due to popular soverignty, fighting broke out in ??? in the 1850s; this became known as "\_\_\_\_\_\_".
[ANS] Bleeding Kansas
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Caning of Senator Sumner, at its root cause, was caused by issues over:
[ANS] Slavery
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] When the Whig Party broke apart, pro-slavery Ex-Whigs joined/founded this party:
[ANS] Democrat
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] When the Whig Party broke apart, anit-slavery Ex-Whigs joined/founded this party:
[ANS] Republican
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] What was the first year in which the Republican Party ran? 18\_\_
[ANS] 56
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Who won the Election of 1856?
[ANS] Buchanan
[ANS] James Buchanan
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This was a pro-slavery Kansas Constitution supported by Buchanan.
[ANS] Lecompton
[ANS] Lecompton Constitution
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Lecompton Constitution for Kansas was (pro/anti)-slavery.
[ANS] Pro
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This court case established that blacks were not citizens and could not sue.
[ANS] Dred Scott v. Sandford
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This court case established that Congress could not exclude slavery from any federal territory.
[ANS] Dred Scott v. Sandford
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Dred Scott v. Sandford declared this law unconstitutional.
[ANS] MO Compromise
[ANS] Missouri Compromise
[ANS] Compromise of 1820
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This court case declared the Missouri Compromise unconstitutional.
[ANS] Dred Scott v. Sandford
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In the Lincoln-Douglass Debates, Douglass stated that slavery could not exist in states if laws did not maintain it. This stance was known as the:
[ANS] Freeport Doctrine
[END]
-------------------
