[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This rebellion is significant in that it was led by a white man to aid slaves.
[ANS] John Brown
[ANS] Harpers Ferry
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This event directly caused the secession of the Southern States.
[ANS] Election of 1860
[ANS] Lincoln Election
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This party emerged in the Election of 1860 to try to combat a Republican sweep.
[ANS] Union Party
[ANS] Constitutional Union Party
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] (True/False) Most Southerners supported secession.
[ANS] False
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] After Lincoln's election, this act was a final attempt at compromise before secession.
[ANS] Crittenden Compromise
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Lincoln was a (radical/moderate) abolitionist.
[ANS] Moderate
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This battle marked the beginning of the Civil War.
[ANS] Fort Sumter
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Where (what city) was the Confederate Capital in?
[ANS] Richmond
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Though slave-holding, this group of states remained loyal to the Union & held military & political importance.
[ANS] Border
[ANS] Border States
[END]
-------------------
