[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Battle of Antietam allowed for Lincoln to release the:
[ANS] Emancipation Proclamation
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Lincoln waited until this significant battle to release the Emancipation Proclamation.
[ANS] Battle of Antietam
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Emancipation Proclamation freed all slaves in (all/Confederate/border) states.
[ANS] Confederate
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Democrats in the North who wanted peace during the Civil War were called:
[ANS] Copperheads
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This court case ruled that arresting people without informing them of charges was unconstitutional.
[ANS] Ex Parte Milligan
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Conscription Act of 1863 was one of the first times a \_\_\_\_\_ was used in a US War.
[ANS] Draft
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Conscription Act of 1863 caused controversy because people (didn't want to fight/could pay to opt out/couldn't leave after war)
[ANS] Could pay to opt out
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Conscription Act of 1863 caused outrage amongst the (lower/middle/upper) class.
[ANS] Lower
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Republican Party renamed to the \_\_\_\_\_ Party in 1864.
[ANS] Unionist
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] What party did Lincoln run for in 1864?
[ANS] Unionist
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Who assassinated Lincoln?
[ANS] Booth
[ANS] John Booth
[ANS] John Wilkes Booth
[END]
-------------------
