[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This system during the Gilded Age gave loyal party members jobs & favors, resulting in large voter turnout.]
[ANS] Patronage
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Perhaps the most prominent political machine, located in NYC, was:]
[ANS] Tammany Hall
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Populist Party was also known as the \_\_\_\_\_ Platform.]
[ANS] Omaha
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] (Republicans/Democrats/Populists) criticized the laissez-faire system.]
[ANS] Populists
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] (Republicans/Democrats/Populists) supported state rights & less government influence.]
[ANS] Democrats
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] (Republicans/Democrats/Populists) wanted high tariffs to help local producers.]
[ANS] Republicans
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] (Republicans/Democrats/Populists) opposed the silver standard in favor of the gold standard.]
[ANS] Republicans
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] (Republicans/Democrats/Populists) mainly represented farmers & factory workers.]
[ANS] Populists
[END]
-------------------
