[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This theory stated that the Western frontier would always be ripe with economic opportunities.
[ANS] Safety Valve Theory
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] To support railroads, which of the following occurred? (Growth of coal industry/Interstate Commerce Act/Granger Laws/Homestead Act)
[ANS] Growth of coal industry
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This act in the late 1800s let the fed. gov. distribute land to states for agricultural colleges.
[ANS] Morill Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This act in the late 1800s allowed for agricultural experimentation stations.
[ANS] Hatch Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The gold & silver mining industry in the US was kickstarted by this event before spreading east:
[ANS] Gold Rush
[ANS] California Gold Rush
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Name this major example of a "gold rush" in the late 1800s (After the California Gold Rush).
[ANS] Comstock Lode
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Cities that emerged around locations with mineral resources, often with a quick rise & fall, were called:
[ANS] Boomtowns
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The \_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_ was a major cattle route from Texas to Kansas.
[ANS] Chisholm Trail
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Three major native conflicts occurred in the late 1800s; Name one.
[ANS] Sand Creek Massacre
[ANS] Battle of Little Big Horn
[ANS] Battle of Wounded Knee
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The \_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_ movement gave natives hope that their land would be restored; this never came to be.
[ANS] Ghost Dance
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This battle marked the last major native conflict in the US, occurring in the late 1800s.
[ANS] Wounded Knee
[ANS] Battle of Wounded Knee
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] As a result of westward expansion, the \_\_\_\_ population declined, hurting natives.
[ANS] Bison
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This book written in the late 1800s documented the relationship between the US and natives, outlining the many broken promises & treaties.
[ANS] Century of Dishonor
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The \_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_\_ \_\_\_ (Late 1800s) was the government's attempt at assimilating & helping natives.
[ANS] Dawes Severalty Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] By the 1890s, the western frontier was (inhabitable/undocumented/indistinguishable/undesirable).
[ANS] Indistinguishable
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This "thesis" portrayed a romanticized memory of the frontier experience.
[ANS] Turner's Frontier Thesis
[ANS] Turner
[ANS] Frederick Turner
[END]
-------------------
