[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This economic principle is based on competition & private ownership.]
[ANS] Capitalism
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This principle, based on natural selection, justified the social classes and gap between them.]
[ANS] Social Darwinism
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] \_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_\_ (the economic principle) thrived under laissez-faire conditions.]
[ANS] Social Darwinism
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This term describes a condition where the government has minimal interference in the economy.]
[ANS] Laissez-Faire
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] One drawback of capitalism was that companies had (unequal appeals/too many workers/not enough influence/unequal resources).]
[ANS] Unequal Resources
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This term refers to a business that dominates & controls all aspects of a market.]
[ANS] Monopoly
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This term refers to a group of business that work together to control an entire market.]
[ANS] Trust
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This industrialist gained a steel monopoly through vertical integration.]
[ANS] Andrew Carnegie
[ANS] Carnegie
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This refers to the process of buying out all companies that produce raw materials for a certain product.]
[ANS] Vertical Integration
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Andrew Carnegie dominated this industry.]
[ANS] Steel
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This industrialist gained an oil monopoly through horizontal integration.]
[ANS] John D Rockefeller
[ANS] Rockefeller
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Rockefeller dominated this industry.]
[ANS] Oil
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This refers to the process of buying out all companies that produce similar products to yours.]
[ANS] Horizontal Integration
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This industrialist became rich through shipping & railroads.]
[ANS] Vanderbilt
[ANS] Cornelius Vanderbilt
[END]
-------------------
