[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This conflict dominated international relations from the 1940s to the late 1900s.
[ANS] Cold War
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In the Cold War, the US "fought" against the:
[ANS] Soviet
[ANS] Soviet Union
[ANS] USSR
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This international organization created after WW2 tried to prevent further global conflicts.
[ANS] UN
[ANS] United Nations
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Russia attempted to gain \_\_\_\_\_\_\_\_ in Europe in order to provide a "buffer" for protection.
[ANS] Satellites
[ANS] Satellite States
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Russia controlled (east/west) Germany after WW2.
[ANS] East
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] US & Britain controlled (east/west) Germany after WW2.
[ANS] West
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] (Russia/US) demanded heavy reparations from Germany after WW2.
[ANS] Russia
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] (Russia/US) refused reparations from Germany after WW2.
[ANS] US
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The "\_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_\_" referred to the division in Europe between the capitalist West & communist East.
[ANS] Iron Curtain
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Truman adopted a policy of \_\_\_\_\_\_\_\_\_ to prevent Communist expansion.
[ANS] Containment
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] WW2 showed that a policy of \_\_\_\_\_\_\_\_\_ against aggressors didn't work.
[ANS] Appeasement
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The \_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_ was a policy to send economic aid to countries resisting totalitarian regimes.
[ANS] Truman Doctrine
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Truman sent a European Economic Recovery Plan to strengthen non-Communist European countries, known as the \_\_\_\_\_ \_\_\_.
[ANS] Marshall Plan
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This 1940s plan revived the West European economy and ended the threat of Communist political successes in the region.
[ANS] Marshall Plan
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] When the Soviets blocked off land access to Berlin in 1948, Truman responded with the \_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_\_.
[ANS] Berlin Airlift
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Truman joined this international alliance to defend against outside (likely Communist) attacks.
[ANS] NATO
[ANS] North Atlantic Treaty Organization
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Soviets responded to NATO by forming the \_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_.
[ANS] Warsaw Pact
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] One aspect of the Cold War was the race to develop better & more \_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_.
[ANS] Nuclear Bombs
[ANS] Atomic Bombs
[ANS] H-Bombs
[ANS] Nukes
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] The Civil War in China (1940s) was fought between these two political parties.
[ANS] Nationalists, Communists
[ANS] Communists, Nationalists
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Who led the communists in China during the 1940s Civil War?
[ANS] Mao Zedong
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] At the end of the Chinese Civil War, Chiang & the nationalists fled to \_\_\_\_\_\_.
[ANS] Taiwan
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This Cold War conflict eventually led to a stalemate & the division of the relevant country along the 38th parallel.
[ANS] Korean War
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Dwight D. Eisenhower used a policy of \_\_\_\_\_\_\_\_\_ to combat Communist expansion.
[ANS] Brinkmanship
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Eisenhower's policy of \_\_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_\_\_\_ encouraged spending on nuclear weapons & airplanes rather than traditional military.
[ANS] Massive Retaliation
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Eisenhower called for an \_\_\_\_-\_\_\_ Policy, allowing aerial photography of any nation.
[ANS] Open-Skies
[ANS] Open-Sky
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] What was the first satellite launched into orbit?
[ANS] Sputnik
[ANS] Sputnik I
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Which side launched the first satellite? (US/Soviet)
[ANS] Soviet
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] To compete in the space race after Sputnik, this program was created.
[ANS] NASA
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] In the \_\_\_ Incident, a US spy plane was shot down by the Russians before a planned meeting, causing diplomatic tension.
[ANS] U-2
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Who became the communist leader of Cuba during Eisenhower's presidency?
[ANS] Castro
[ANS] Fidel Castro
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This invasion planned to overthrow Castro's dictatorship but failed.
[ANS] Bay of Pigs
[ANS] Bay of Pigs Invasion
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] When Kennedy refused to withdraw troops from Berlin, the Soviets responded with the \_\_\_\_\_\_ \_\_\_\_ to separate the two "Germany"s.
[ANS] Berlin Wall
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Kennedy is best known for resolving this crisis.
[ANS] Cuban Missile Crisis
[ANS] Cuban Missile
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] When the US discovered underground nuclear missile sites in a nearby country, this crisis ensued.
[ANS] Cuban Missile Crisis
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Kennedy used a \_\_\_\_\_\_-\_\_\_\_\_\_ military policy, investing in both conventional arms & mobile military forces.
[ANS] Flexible-Response
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Lyndon B. Johnson continued a \_\_\_\_\_\_\_ policy against Communists.
[ANS] Containment
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Lyndon B. Johnson negotiated the \_\_\_-\_\_\_\_\_\_\_ Treaty, where countries pledged not to give nuclear bombs to others.
[ANS] Non-Proliferation
[ANS] Non-Proliferation Treaty
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] Richard Nixon brought about \_\_\_\_\_\_, de-escalating Cold War tensions.
[ANS] Detente
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] To reduce the number of nuclear weapons, Nixon arranged these meetings, or "talks".
[ANS] SALT
[ANS] SALT 1
[ANS] Strategic Arms Limitation Talks
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] After this scandal, public trust in government was lost.
[ANS] Watergate
[ANS] Watergate Scandal
[END]
-------------------
