[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] During the Red Scare, this board investigated federal employees for Communism.]
[ANS] Loyalty Review Board
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This 1940 law outlawed advocating for overthrowing the government by force.]
[ANS] Smith Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This court case upheld the Smith Law of 1940.]
[ANS] Dennis et al. v. United States
[ANS] Dennis v. US
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This 1950 law restricted supporting Communism and created detention camps for those who did.]
[ANS] McCarran Internal Security Act
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This committee, originally for finding Nazis, was rebooted to locate Communist representatives during the Red Scare.]
[ANS] HUAC
[ANS] House Un-American Activities Committee
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This state department official, who assisted Roosevelt at Yalta, was tried & convicted of being a Communist spy.]
[ANS] Alger Hiss
[ANS] Hiss
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] These two people (answer w/ last name) were executed for giving the Soviet Union atomic bomb secrets.]
[ANS] Rosenbergs
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This senator was a star during the Red Scare, capturing the media & damaging thousands of people.]
[ANS] Joseph McCarthy
[ANS] McCarthy
[END]
-------------------
[QUESTION TYPE] SAQ
[QUESTION] This movement during the Red Scare referred to the "witch hunt" for Communists, named after a senator.]
[ANS] McCarthyism
[END]
-------------------
