[PRESET] Unit 8 (1945-1980)
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] This conflict dominated international relations from the 1940s to the late 1900s.
[A] Cold War
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] In the Cold War, the US "fought" against the:
[A] Soviet
[A] Soviet Union
[A] USSR
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] This international organization created after WW2 tried to prevent further global conflicts.
[A] UN
[A] United Nations
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Russia attempted to gain ________ in Europe in order to provide a "buffer" for protection.
[A] Satellites
[A] Satellite States
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Russia controlled (east/west) Germany after WW2.
[A] East
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] US & Britain controlled (east/west) Germany after WW2.
[A] West
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] (Russia/US) demanded heavy reparations from Germany after WW2.
[A] Russia
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] (Russia/US) refused reparations from Germany after WW2.
[A] US
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] The "____ _______" referred to the division in Europe between the capitalist West & communist East.
[A] Iron Curtain
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Truman adopted a policy of _________ to prevent Communist expansion.
[A] Containment
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] WW2 showed that a policy of _________ against aggressors didn't work.
[A] Appeasement
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] The _____ _____ was a policy to send economic aid to countries resisting totalitarian regimes.
[A] Truman Doctrine
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Truman sent a European Economic Recovery Plan to strengthen non-Communist European countries, known as the _____ ___.
[A] Marshall Plan
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] This 1940s plan revived the West European economy and ended the threat of Communist political successes in the region.
[A] Marshall Plan
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] When the Soviets blocked off land access to Berlin in 1948, Truman responded with the ______ _______.
[A] Berlin Airlift
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Truman joined this international alliance to defend against outside (likely Communist) attacks.
[A] NATO
[A] North Atlantic Treaty Organization
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Soviets responded to NATO by forming the ______ ____.
[A] Warsaw Pact
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] One aspect of the Cold War was the race to develop better & more ______ ____.
[A] Nuclear Bombs
[A] Atomic Bombs
[A] H-Bombs
[A] Nukes
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] The Civil War in China (1940s) was fought between these two political parties.
[A] Nationalists, Communists
[A] Communists, Nationalists
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Who led the communists in China during the 1940s Civil War?
[A] Mao Zedong
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] At the end of the Chinese Civil War, Chiang & the nationalists fled to ______.
[A] Taiwan
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] This Cold War conflict eventually led to a stalemate & the division of the relevant country along the 38th parallel.
[A] Korean War
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Dwight D. Eisenhower used a policy of _________ to combat Communist expansion.
[A] Brinkmanship
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Eisenhower's policy of _______ _______ encouraged spending on nuclear weapons & airplanes rather than traditional military.
[A] Massive Retaliation
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Eisenhower called for an ____-___ Policy, allowing aerial photography of any nation.
[A] Open-Skies
[A] Open-Sky
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] What was the first satellite launched into orbit?
[A] Sputnik
[A] Sputnik I
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Which side launched the first satellite? (US/Soviet)
[A] Soviet
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] To compete in the space race after Sputnik, this program was created.
[A] NASA
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] In the ___ Incident, a US spy plane was shot down by the Russians before a planned meeting, causing diplomatic tension.
[A] U-2
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Who became the communist leader of Cuba during Eisenhower's presidency?
[A] Castro
[A] Fidel Castro
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] This invasion planned to overthrow Castro's dictatorship but failed.
[A] Bay of Pigs
[A] Bay of Pigs Invasion
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] When Kennedy refused to withdraw troops from Berlin, the Soviets responded with the ______ ____ to separate the two "Germany"s.
[A] Berlin Wall
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Kennedy is best known for resolving this crisis.
[A] Cuban Missile Crisis
[A] Cuban Missile
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] When the US discovered underground nuclear missile sites in a nearby country, this crisis ensued.
[A] Cuban Missile Crisis
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Kennedy used a ______-______ military policy, investing in both conventional arms & mobile military forces.
[A] Flexible-Response
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Lyndon B. Johnson continued a _______ policy against Communists.
[A] Containment
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Lyndon B. Johnson negotiated the ___-_______ Treaty, where countries pledged not to give nuclear bombs to others.
[A] Non-Proliferation
[A] Non-Proliferation Treaty
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] Richard Nixon brought about ______, de-escalating Cold War tensions.
[A] Detente
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] To reduce the number of nuclear weapons, Nixon arranged these meetings, or "talks".
[A] SALT
[A] SALT 1
[A] Strategic Arms Limitation Talks
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.2
[Q] After this scandal, public trust in government was lost.
[A] Watergate
[A] Watergate Scandal
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.3
[Q] During the Red Scare, this board investigated federal employees for Communism.
[A] Loyalty Review Board
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.3
[Q] This 1940 law outlawed advocating for overthrowing the government by force.
[A] Smith Act
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.3
[Q] This court case upheld the Smith Law of 1940.
[A] Dennis et al. v. United States
[A] Dennis v. US
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.3
[Q] This 1950 law restricted supporting Communism and created detention camps for those who did.
[A] McCarran Internal Security Act
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.3
[Q] This committee, originally for finding Nazis, was rebooted to locate Communist representatives during the Red Scare.
[A] HUAC
[A] House Un-American Activities Committee
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.3
[Q] This state department official, who assisted Roosevelt at Yalta, was tried & convicted of being a Communist spy.
[A] Alger Hiss
[A] Hiss
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.3
[Q] These two people (answer w/ last name) were executed for giving the Soviet Union atomic bomb secrets.
[A] Rosenbergs
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.3
[Q] This senator was a star during the Red Scare, capturing the media & damaging thousands of people.
[A] Joseph McCarthy
[A] McCarthy
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.3
[Q] This movement during the Red Scare referred to the "witch hunt" for Communists, named after a senator.
[A] McCarthyism
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] Who succeeded FDR after his death?
[A] Harry Truman
[A] Truman
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] This act in 1946 created the Council of Economic Advisers to advise the president on economic welfare.
[A] Employment Act of 1946
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] This bill after WW2 helped veterans receive educations, employment, and compensations to get up & running.
[A] GI Bill
[A] GI Bill of Rights
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] This refers to the explosion in marriages and births in the period after WW2.
[A] Baby Boom
[A] Boomer
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] After WW2, most middle-class American families lived in the ______.
[A] Suburbs
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] Amendment #__ limited presidents to a maximum of 2 terms in Congress.
[A] 22
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] This 1947 law checked the growing power of unions, and was a major split between the Republicans & Democrats.
[A] Taft-Hartley Act
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] Truman proposed an ambitious reform program called the ____ ____, which was mostly blocked by Congress.
[A] Fair Deal
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] Eisenhower was a (liberal/moderate/conservative) in regards to domestic issues & the New Deal programs.
[A] Moderate
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] This 1950s law created thousands of miles of a certain national transportation method.
[A] Highway Act
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] Eisenhower's approach to domestic issues was self-described as "______ ________."
[A] Modern Republicanism
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] When JFK succeeded Eisenhower, he pledged to lead the country into a "___ ______."
[A] New Frontier
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] Nixon checked federal power through "___ _____", giving state governments grants to address local issues.
[A] Revenue Sharing
[A] New Federalism
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] This term refers to simultaneous economic slowdown & high inflation.
[A] Stagflation
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] _______ ______ referred to the belief that deficit spending would boost the economy.
[A] Keynesian Economics
[A] Keynesian
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.4
[Q] During Ford & Carter's presidencies, the most pressing issue at home was ______.
[A] Inflation
[A] Stagflation
[A] Economy
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.5
[Q] This method of communication became the center of family life after 1945.
[A] Television
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.5
[Q] ________ are groups of businesses with seemingly unrelated products governed by a parent company.
[A] Conglomerates
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.5
[Q] Social critics in the late 1900s criticized the replacement of _________ with conformity.
[A] Individuality
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.5
[Q] Which president was assassinated during November 1963 in Texas?
[A] JFK
[A] Kennedy
[A] John F Kennedy
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.5
[Q] This commission set out to investigate the assassination of JFK.
[A] Warren
[A] Warren Commission
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.6
[Q] The decision in *Plessy v. Ferguson* was effectively overturned by this court case.
[A] Brown v. Board of Education
[A] Brown v. Topeka
[A] Brown v. Board
[A] Brown v. Board of Education of Topeka
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.6
[Q] The decision in *Brown v. Board of Education* overturned this "separate but equal" case.
[A] Plessy v. Ferguson
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.6
[Q] Southern members of Congress protested the *Brown v. Board* decision by signing the ______ ______.
[A] Southern Manifesto
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.6
[Q] Rosa Parks led this boycott.
[A] Bus Boycott
[A] Montgomery Bus Boycott
[A] Bus
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.6
[Q] This person emerged as the leader of the nonviolent civil rights movement.
[A] MLK
[A] MLK Jr.
[A] Martin Luther King Jr.
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.6
[Q] The "sit-in" civil rights movemenent originated in _______.
[A] Greensboro
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] ____________ referred to the collapse of colonial empires.
[A] Decolonization
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] New nations emerging from colonies in Africa, Asia, and the Middle East formed the "____ _____" developing countries.
[A] Third World
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] Eisenhower's foreign policy with new colonise-turned-countries was one of _____ action.
[A] Covert
[A] Undercover
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] Colonies in the Third World often refused to choose sides, following a policy of "_________".
[A] Nonalignment
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] In this crisis, English seized a critical canal and threatened oil access.
[A] Suez Crisis
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] When Britain & France launched a surprise attack on the Suez Canal, how did Eisenhower respond? (Supportive/Neutral/Outraged)
[A] Outraged
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] The ________ _____ referred to the policy of pledging economic & military aid to Middle Eastern countries resisting communism.
[A] Eisenhower Doctrine
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] The Eisenhower Doctrine specifically referred to countries in the ______ ____.
[A] Middle East
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] Middle Eastern countries gained political power by consolidating into this organization.
[A] OPEC
[A] Organization of Petroleum Exporting Countries
[A] Petroleum Exporting Countries
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] This war involving Israel in the Middle East led to massive oil embargos & shortages.
[A] Yom Kippur
[A] Yom Kippur War
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] As a result of US involvement in the Yom Kippur War, a worldwide ___ ______ occurred.
[A] Oil Shortage
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] In the Camp David Accords, Eisenhower helped negotiate a peace settlement between these two countries. (Answer in format ______, _____)
[A] Egypt, Israel
[A] Israel, Egypt
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] In the ____ _____ _______, Eisenhower negotiated a peace settlement between Egypt & Israel.
[A] Camp David Accords
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] The ____ _______ ______ occurred when fundamentalists in a certain country overthrew the shah, halted oil exports, and captured the US embassy.
[A] Iran Hostage Crisis
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] Kennedy set up two organizations to deal with Latin American affairs; name one.
[A] Peace Corps
[A] Alliance of Progress
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] Johnson's Doctrine towards Latin America closely resembled the "___ _____" in the past.
[A] Big Stick
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] Johnson's policy in Latin America became increasingly ___________.
[A] Interventionist
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] Carter negotiated a new treaty regarding control of the _____ _____ in Latin America.
[A] Panama Canal
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.7
[Q] After this president left office, Congress stopped funding for covert actions in Africa.
[A] Nixon
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] When Vietnam was divided, the North portion was led by communist __ ___ ____.
[A] Ho Chi Minh
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] When Vietnam was divided, the South portion was led by anti-communist ___ ____ ____.
[A] Ngo Dinh Diem
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] Eisenhower's ______ ______ stated that one country falling to communism would lead to more and more.
[A] Domino Theory
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] To protect South Vietnam and its neighbors, Dulles created the _____.
[A] SEATO
[A] Southeast Asia Treaty Organization
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] The ______ ____ ________ allowed Johnson to take "all necessary measures" in Vietnam.
[A] Tonkin Gulf Resolution
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] Johnson's reluctance to be transparent about the Vietnam War led to a __________ ___ with the public.
[A] Credibility Gap
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] _____ supported the war in Vietnam, believing it was part of the Soviet's plan in Asia.
[A] Hawks
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] _____ opposed the war in Vietnam, believing it cost money & supplies better spent on other things.
[A] Doves
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] The main (age) group that opposed the Vietnam War were ______ ________.
[A] College Students
[A] Young
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] The ___ ________ was a military loss but massive political gain for the Vietcong.
[A] Tet Offensive
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] The ___ ________ was perhaps the final tipping point before Johnson started negotiating peace in the Vietnam War.
[A] Tet Offensive
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] Public frustration with the _______ ___ was a major part in Nixon's election in 1968.
[A] Vietnam War
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] This national security adviser under Nixon used a foreign policy that reduced Cold War tensions.
[A] Henry Kissingner
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] Nixon used "____________" to leave the Vietnam War by withdrawing troops & giving South Vietnam enough supplies to continue.
[A] Vietnamization
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] The _____ ________ was the policy of supporting allies in Asia by giving supplies to resist communism, without using ground troops.
[A] Nixon Doctrine
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] The US-caused massacre at __ ___ shocked the public and led to even more opposition against the Vietnam War.
[A] My Lai
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] Published by the New York Times, the ________ _____ listed government mistakes & coverups with Vietnam.
[A] Pentagon Papers
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] The _____ ______ was the path to US leaving the Vietnam War.
[A] Paris Accords
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] The ___ _____ ___ (1973) required the President to report to Congress quickly after taking military action.
[A] War Power Act
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.8
[Q] The War Power Act of 1973 was passed in response to Nixon's bombing of _______.
[A] Cambodia
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.9
[Q] Lyndon Johnson pledged to expand the New Deal, creating the "_____ _______".
[A] Great Society
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.9
[Q] Due to the book *The Other America*, Johnson declared a ___ __ _______.
[A] War on Poverty
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.9
[Q] This Great Society reform helped low-income people buy food.
[A] Food Stamp Act
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.9
[Q] This Great Society reform provided health insurance for seniors.
[A] Medicare
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.9
[Q] This Great Society reform provided medical care for those in poverty.
[A] Medicaid
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.9
[Q] This Great Society reform provided federal scholarships for postsecondary education.
[A] Higher Education Act
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.9
[Q] This Great Society reform abolished discriminatory immigration quotas.
[A] Immigration Act
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.9
[Q] By the 1980s, most immigrants came from two regions; name one.
[A] Latin America
[A] Asia
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.10
[Q] MLK Jr led the _____ __ __________, the most successful civil rights march in history.
[A] March on Washington
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.10
[Q] In the March on Washington, MLK Jr gave his famous "_ ___ _ ____" speech.
[A] I Have A Dream
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.10
[Q] The Civil Rights Act of 19__ outlawed segregation in public facilities and formed the Equal Employment Opportunity Commission.
[A] 64
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.10
[Q] Amendment #__ ended the use of poll taxes.
[A] 24
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.10
[Q] The Civil Rights Act of 19__ ended the use of literacy tests to restrict voting.
[A] 65
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.10
[Q] _____ ______ leaders preached Black nationalism, separatism, and self-improvement.
[A] Black Muslim
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.10
[Q] ______ _ was the most controversial voice of the Black Muslim movement, advocating for violence against whites.
[A] Malcolm X
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.10
[Q] _____ _______, inspired by Malcolm X, advocated self-rule for blacks.
[A] Black Panthers
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.11
[Q] The Civil Rights Act of 19__ prohibited gender-based discrimination in employment.
[A] 64
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.11
[Q] The ____ ___ ___ of 1963 prohibited gender-based discrimination in employment.
[A] Equal Pay Act
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.11
[Q] ____ __  ended gender discrimination in federally-funded schools.
[A] Title IX
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.11
[Q] The ____ _____ ________ proposed full gender equality, passing Congress but missing ratification.
[A] ERA
[A] Equal Rights Amendment
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.11
[Q] By the 1960s, this was the largest minority group in America.
[A] Hispanics
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.11
[Q] The police raid on Stonewall Inn sparked the ___ _____ movement.
[A] Gay Rights
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.11
[Q] This Chief Justice was like a modern "John Marshall", passing many landmark individual rights cases.
[A] Warren
[A] Earl Warren
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.11
[Q] This court case ruled that evidence seized illegally could not be used in court.
[A] Mapp v. Ohio
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.11
[Q] This court case ruled that suspects be provided with a free attorney if they could not afford one.
[A] Gideon v. Wainwright
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.11
[Q] This court case ruled that police must inform suspects of their right to remain silent.
[A] Miranda v. Arizona
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.11
[Q] This court case ruled that state districts should provide equal representation for all citizens; "one man, one vote".
[A] Baker v. Carr
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.11
[Q] This court case ruled that the 1st Amendment protected Communists as long as they did not pose an immediate danger.
[A] Yates v. US
[A] Yates v. United States
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.12
[Q] By the 1960s, the ______ generation started to graduate high school and gain adulthood.
[A] Baby Boom
[A] Baby Boomers
[A] Boomer
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.12
[Q] Supporters of democracy in high school decisions & the SDS were called the "___ ____".
[A] New Left
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.12
[Q] From Berkeley, students started the ____ _____ ________, focusing on opposition to the Vietnam War & draft.
[A] Free Speech Movement
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.12
[Q] The _______ ________ embraced violence & vandalism in protests, discrediting student protests.
[A] Weather Underground
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.12
[Q] In the new youth ________, teens wore rebellious dress, listening to rock & roll, and used more drugs & had increased sexual activity.
[A] Counterculture
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.13
[Q] *Silent Spring*, Commoner's study, and *The Population Bomb* were all origins of the ____________ movement.
[A] Environmental
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.13
[Q] The _____ ____ ______ incident played a major role in turning public opinion against nuclear power.
[A] Three Mile Island
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.13
[Q] This agency regulated & enforced federal policies on environmental issues.
[A] Environmental Protection Agency
[A] EPA
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.13
[Q] This 1980s law cleaned up toxic waste from former industrial sites.
[A] Superfund Act
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.13
[Q] The ___________ movement halted the construction of new (CENSORED) and strengthened regulations, especially after the Three Mile Island incident.
[A] Antinuclear
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] By the 1970s, the fastest growing age group was _____.
[A] Seniors
[A] Old People
[A] Old
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] Nixon attempted to appeal to conservative Americans, referred to as the "_______ _______", dissatisfied by the civil rights movement & youth counterculture.
[A] Silent Generation
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] Nixon set a precedent for Republican political power in this region of the US.
[A] South
[A] rural
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] This scandal in the 1970s led to a major loss in trust in the federal government.
[A] Watergate
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] Gerald Ford lost the goodwill of many by taking this action as president.
[A] Pardon
[A] Pardoning Nixon
[A] Nixon Pardon
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] Jimmy Carter attempted to end the _________ ________ through his informal style.
[A] Imperial Presidency
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] The American public lost faith in Carter due to his inability to deal with this crisis.
[A] Iran
[A] Iran Crisis
[A] Iranian Hostage Crisis
[A] Iranian Hostage
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] Nixon appointed this Chief Justice, forming the (CENSORED) court which sometimes ruled against his wishes.
[A] Burger
[A] Warren E. Burger
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] This court case ordered Nixon to turn over the White House tapes in the Watergate investigation.
[A] US v. Nixon
[A] United States v. Nixon
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] This court case struck down many state laws prohibiting abortion.
[A] Roe v. Wade
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] The ______ Court under the same-named Chief Justice passed US v. Nixon and Roe v. Wade.
[A] Burger
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] The fragmentation & stress caused by protest movements led to a __________ resurgence.
[A] Conservative
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] *Regents of the University of California v. Bakke (1978)* ended the use of ______ _____ in university decisions.
[A] Racial Quotas
[END]
-------------------------------------------
[QT] SAQ
[T] 8.14
[Q] Taxpayers in California led the Taxpayer's Revolt by passing _________ __.
[A] Proposition 13
[END]
-------------------------------------------
